救命，我入左一間全英文既公司做

今個星期頭就去見左一份工係大公司咁
見面果陣係全廣東話，除左叫我用英文自我介紹之外
可能因為我講得幾流暢成個過程，冇乜得失
佢最約請左我，問題黎喇

佢間野係東區非常之靚，成個甲級寫字樓啦
入到去d人既氣場都唔同d，多數講一句野都夾左勁多英文字眼
我心諗：撚識咩
之後開佢地個官網睇，喂全英文喎
有條友教我野開始，佢又係夾雜住英文，聽到我好辛苦呀
佢應該覺得我好撚蠢 因為我聽唔明有時停左係到諗佢叫我做乜

有冇巴絲點教我應對？

進修/轉工

咩公司?

Quit囉

岩岩做咋
其實我都ok依份工，因為人工比較高同係港島
但真係會唔明佢地up乜

唔開名啦
岩入去廢事比大粒野見到叮走我

樓主中學畢業？

Angel芳加

我不嬲都係中文學校，英文仲要u左
可想而知英文幾唔好

痴撚線公司

係呀

係咪都答yes
我都係全英文公司

同你一樣，不過英文F

邊個放假

巴打都係？
食晏是咪好貴，有冇好介紹

i go to school by bus

你英文勁唔勁先？

因為佢係合約形式

你依家工作點？唔洗用到英文？

順帶一提，我之前d公司都係中文為主
冇依家依個問題，所以一直我都haddle到野

做做下就慣啦，嚟嚟去去都係果啲野

你英文真係幾差

咁都比你入到

做做下就慣 我英文都係U
公司啲document email 全英文

好多西人係周圍行來行去，好彩係小薯仔，唔駛成日講野

東區好多老西友架？
未試過東區做野

但你個Post係做咩先? 唔明d術語定普通交流都唔掂?

一開頭唔明英文佢up咩，問唔問好？
有冇老屎忽解答？

咁都比你in到
想同你調轉

我英文真心差

英文u但interview 又表現得好

最搞笑係份工幾乎全英文但係interview考唔出英文差

可唔可以講下咩工 我反而想去全英文公司做

想繼續做落去就進修下啦
我覺得睇劇學英文幾好
自己有興趣又學到野

學好英文對你未來有好大幫助
既然有個咁好既環境迫你
的起心肝日日收工去學好英文啦

佢之前有個po都係講haddle

有心做就得
做唔到咪quit 囉

利申：寫緊英文信 畫緊圖 打算入外國去香港既分公司

唔緊要嘅 都明你講咩嘅

唔撚係掛
多唔多候生女？

其實公司d人知唔知你英文屎

首先岩你老母
啱呀

之後學英文啦

普通交流，佢地可能叫我去幫唔知邊個斟杯茶，但用d好深既英文，我聽唔明，我又晤可以叫佢用中文講多次
佢地會頂我唔順以為我發夢

咩工英文u 人工又ok
Ok大約姐係幾多？

你返緊邊區？

因為interview果到用到英文淨係得簡單自我介紹一次
我當然有準備好哂點講同背好依段先去架啦

insurance
因為我一向都係依行做緊，所以冇諗住轉行

冇學位既通常都會叫你比公開試證書

唔知點解你會唔洗

巴打好勁
祝你事事順利

係，好後悔自己細個冇學好英文
英文係香港地真係好重要

15k

唉，我依d人點係依邊生存

咪當自己去左外國做野
逼自己學囉
機會難得

this, this, and this

係咪曲線哂命昨
保險個個都做得

你咁講又係
發現d同事英文名難記到仆街
之前d工同事d名最多叫bunny,mary, penny,miki,abby

我都想咁樣練英文

佢…佢…佢方加

係，我只係係東區返工既小文員仔咋
希望大粒野見到依個post對d新黎既小鮮肉可以手下留情，講返d中文

我都係英文既大公司做
做做下都變左鬼佬性格一見到人就問how are u my friend

Email 果d大把時間俾你翻譯啦

香港有咩公司唔係全英文

小你老味鮮肉

你本身個底好咪易配合
我點配合到，我驚d同事見我唔多出聲恰我

sor屌細力d，一時諗唔到有咩形容我

英文屎係屎啲

點in 到入去

小文職仔咋
同埋可能我對答如流同佢唔好彩

官網全英文有咩咁出奇
樓豬假腸

我都話我前公司不是咁

咁你返公司咪得

保險唔係應該同同事唔太多溝通架炸咩?

進修是唯一出路 學野嘅好機會阿ching

你當然叫公司就你用中文啦

舊公司

夾雜英文姐唔洗咁驚喎
聽番前文後理都估到d掛，同埋聽聽下過兩個月到你同d新人講架喇

仲有，今日我上司帶我入個鬼佬房到介紹我係新黎既同事
個鬼佬同我say hi，我再笑住同返佢say hi，佢應該係上上上司掛
之後佢都有用唔咸唔淡既廣東話叫我唔洗緊張，good luck
做乜9呀佢究竟，唔鋸我定點 好驚真心

好似你咁講就好喇

Swire?

因為咁你先要自己比額外既時間學英文..你要不斷變強

um.唔講得，廢事自爆

subway？

做做下就慣嫁啦

巴打不要再猜了
除非你又係東區返工，lunch可以關照下我

大把啦中環金鐘灣仔

英文廢留名

仲請人嗎？

利申：Dse英文有5

我做緊全普通話公司
普通話U

以為係故既開頭

你入黎咪踢走我 不了

普通話我都還好，起碼聽得明

佢果間應該中資

學英文機會

我都試過，又係太古坊，不過間公司已經執咗
有時要同老闆開會，全部係德國人
聽唔明都扮聽得明，見人笑就跟住笑

聽唔明就問，最憎華人唔識又唔敢問，攪到我又唔知佢邊度唔識！

老闆大陸人
同事香港人
客係外國人

英文f
唔識普通話

handdle

巴打啱啱出黎做野?
其實咁仲好啦,多D機會接觸英文
你英文自然進步得快D
係開頭辛苦D囉 加油

haddle

鬼唔撚知

如果真係唔啱轉返多啲香港人嘅公司 返工輕鬆啲 易溝通啲

返緊太古坊 第一次做文職 d大廈好宏偉好大壓力

太古城？
我估係MSIG

Fuck you all
You pretentious bitches

我都係喺鬼佬公司打緊工，公司喺中環，員工有一半係鬼，我冇會考過，冇大學畢業，都係咁返

我唔明緊會問，但連d小事既英文唔明
我驚同事會殺左我

出左黎做都有兩年幾

英文u 想問你個自我介紹 係咪背定 ...

d同事都係香港人，但就懶係野咁abc上身

巴打進修下啦

巴打越講越恐怖
我想問果頭返工多數住邊d人？

邊棟
得閒撞下巴打食飯

盡做啦
做得掂講聽慣第時都好搵d

點生存呀巴打
冇比人睇唔起？

上面答左係
我靠努力，我做哂準備去

冇喎，我嗰team全鬼，雖然有一個鬼佬識中文，我啊頭又係鬼

保險狗扮高檔工

好好把握呢個機會呀巴打！睇多d戲同書學下英文la！加油呀

除咗中資公司，大部分大公司都係用英文多㗎啦，努力進修吓

其實浸耐左就識溝通 全英文環境唔係咁易有 增值下自己啦
利申：中五仔 入左間法國公司做 全法國鬼

咁你知佢識聽咪用返廣東話答囉

人地唔係扮ABC
係人地不嬲用開英文
你叫佢講返隻中文人地要load

放心
你要做document死撚硬
快d走

我一開頭覺得係假膠
直到我諗起有個中同al有a有b肥he
我就覺得有機會唔係

angel

開post嘅應該係0語言天分加埋避足咁多年英文
我明嘅

無咁大個頭

英文U左都請，真係痴撚線公司

如果全普通話連登仔會唔會180度轉身射個三分波﹖

OIE A_G??

我會考0分 英文直頭拎S(考都無考)
之黎搵左份寫字樓工作 純粹幫手入data
做左兩日 知道間公司個老闆係德國人
同事有本地有洋鬼子 其實都唔係好關我事
我淨係番工入data落份excel到 跟本唔洗同佢地交流
做左一個星期 間公司話要請我做full time admin
其實就做office boy 但起薪都有11000蚊 （2年前）
咁我廢青咪做囉 跟本做左兩個月頂唔順
佢地講英文多 乜乜77都英文
我英文差 佢地一開頭會就我
做下做下 就開始串9我英文唔好

心諗 明知我英文唔好架啦 當初又要請我
我一鳩唔做 去做地盤 依家2萬零蚊 輕輕鬆鬆

唔是嘛
我唔得地盤，屋企環境未至於返地盤
所以我有時唔明d術語會問我老母

岩啦
趁呢個機會練好英文
我都係咁迫出黎

咩工？
可介紹？

有次搭lift 聽唔明個荷蘭人嘅口音 佢問我嘢 我唔識答佢 個下真係柒到想搵窿捐

咁你問黎把撚咩 通街都係

嗰時成日去麥記個露天位抖下氣

辣殺

樓主公司仲請唔請人？

你問黎都曬氣 一係唔撈一係進修架啦
不過唔撚明點解間公司會請個英文u既

咩行業都唔講

樓主可唔可以同我交換份工，今日同個客用中文tg講唔掂，好彩個客話英文都得，我先過到骨

如果你問完又問就殺左你
問一次自己以後記住
英文差肯問，冇人會笑你／怪你

樓主你努力進修英文啦 唔係份工就算
而家保得住之後都冇乜機會升

利申可以同鬼佬用英文搭兩嘴

中環subway

巴打平時要聽電話？

係咪有位同事叫angel

其實我同你差唔多英文都係屎，但入左德國公司做，入面好多外國人，有時因工作關係佢會走黎同我講野，公司email都係全英文，不過睇睇下會慣，同埋講得多會有進步的

英文唔識多隻都入到MNC仲有15K?
你幾歲呀？

但我唔係要用英文介紹自己，係要
interview既對話變哂英文，當時我都講得好差，但竟然請左我，可能真係好等人用

可以係港島東中心 e.g 蘇黎世

利申 同行

康

哩d工先好

如果係真絲，樣子應該唔差

迫幾年英文就會好好多

太古坊真係勁多鬼佬 同埋啲港女會勁多英文喺句子入面

上面講左
你pm我囉

我將會成為第二個你

抖氣意思係？
仲有我想問果頭邊個位有得抖氣扯下煙仔

爬文啦

你份工主力中文？

係呀佢放左假

廿二歲仔囉

你邊間呀ching

omg
我淨係識少少粗口呀fuck bitch shit
咁樣溝唔溝到太古妹

到時再視察環境先，因為返左冇耐，冇行好遠
依幾日冇食煙好痛苦
d同事又唔食，又冇得比少少時間我食煙仔

唔洗扮明，老實問佢
岩岩做野預你問，宜家唔問之後就慘
唔識聽唔係最柒
唔識又唔敢問先係

做做下英文就會進步
英文其實幾易學，grammer錯串錯字唔緊要，因為得d local半桶水既柒頭先會笑

其實我唔係唔識聽英文 只係佢口音太怪加講得太快 搞到諗咗好耐都get唔到佢意思

東區返工d飯錢貴到，我重要internship 炸

鬼佬已經唔錯, 比着係印度人

所以我第2日返工就已經帶飯 19文員

收到巴打
如果我個呀head係連登仔就好，包容我

貴過中環金鐘？

因為我暫時食飯都係去7仔到食下個杯麵咋，未熟未敢出去同人爭位食飯

BOC

太古坊唔算貴

做做下就會習慣，之後英文會進步

中銀人壽？

教果陣唔問清楚，到你做果陣錯咗，你就預咗比人屌到上天花版，敎學只講一次

angel方加

假膠多
邊有可能全英文interview
入職之後話唔識英文對答

唔掂就進修
一係就唔好做
完

心理加生理（扯煙）
嗰時食煙無人理，依家唔知喇，都幾年前

有時唔止語言能力 我平時吹水有時會插唔到口
未必係英文能力問題而係本書/電影/歌根本無睇過聽過

英文可以學 有心做慢慢上網查字 此終唔係母語 .. 幾個月好快上手 黎黎去去都係用個D
最慘 我而家 公司印度人 菲律賓人
..我識講英文都聽唔明 ...問我係未唔識英文..仲要黑我面 （本身已經好撚黑）其他香港同事就話聽聽下就明 真係好撚炆

same 有時識英文 但聽唔明真係心諗 有次有個澳洲人同我講野 之後聽唔明佢某幾個字 叫佢repeat 佢問我係咪唔識英文

係見工自我介紹先用英文，但interview就講返廣東話就得

驚d同事見到我食煙咁就唔好啦
btw多唔多囡囡食煙？

好出奇？？！！

咁你地同同事溝通係用廣東話？

其實係某幾個國家口音問題 德國英國個D無問題 係澳洲 紐西蘭既英文怪怪地

同埋同香港人就講返廣東話 不過只要有一個外國人係度都會講返英文

另一間

pk了
暫時得一個同事(男)同我會lunch同空閒講幾句野
d女同事中女，so都唔so你，點埋堆

因為老板係印度人..所以好鍾意請 同種族？既人under o佢..咁我係其他部門要拹調合作....
其實都係口音問題..我唯有叫 if usay slowly I understand may be

太古坊樓下好撚多人食煙，有abc囡囡睇下

諗諗下做香港人都幾慘,做份19 office 工都要全英文

返到office唔好成身煙味同返工時間蛇去食就得
以前份工去食煙，老闆見到會自己跟埋嚟r水吹
依家份新工喺樓下都成日撞到啲同事

中銀保
人壽同事

我之前公司都係, 不過過左3個月就跟到, 學英文好快真係

自己俾d心機囉 人地公司都無嫌棄你
只係你唔怕醜講多d問多d
英文好快上手
加油

今日放飯去扯支煙先
睇下有幾多個連仔

咁係你上手快，醒目嘛

雖然我返工都好吃力，住南區
去東區返工係一種折磨

唔驚啦，一個好機會學英文

國際金融中心

純薄荷萬

藍妹5啦

人地官網都未上過，英文又差，但in得唔錯又請埋

未俾人炒咪當俾機會你學英文囉

Angel 方加

WSP/PBA/ARUP?!

d女食架喎唔係咩

我就是成功例子
但係講真一開頭撘佢地棟寫字樓d lift唔識撘
你冇聽錯係真唔識撘，跟人入左去，我發現唔對路

係呀，我都覺懶係高級咁，有時人多，睇唔清楚幾樓又出唔到
好垃圾個設計，令到我地依d鄉下仔情何以堪
不過d同事好似好cool咁

你英文真係幾差，handle你咁串法

我同你情況咁似嘅，冇學歷，入咗鬼佬公司，又係住南區

真鄉下仔
咁你死得啦
部lift係唔咁整幾十層用傳統setting死撚得
廿層傳統setting食lunch搭lift來回都要半個鐘
唔好咩都話懶高級
係你未見過啫

屌其實你之前生活喺咩地方
其實你之前係咪住香港架

咪話食lunch咪坐到仆街囉
新setting快好多

dse 雞就收檔啦😂😂

m 記都叫自己mnc 啦😂😂😂

40樓落黎層層停要廿層
20樓永遠都full要等兩三部

巴打依家返邊頭？
其實黃竹坑d工你點睇？

咁第一次見要自己打個樓層數字出黎，佢再顯示分配你去咩lift依下真係有d唔明一開頭
柒到搵洞捐呀

我係香港港島區咁耐，真係第一次見部lift要打字落去

加油啦
心態開放多小小
同埋谷英文
香港唔識中文唔緊要
唔識英文真係上唔到位

好在我用開iphone

夾雜英文叫全英文
屌你咁香港間間都全英文啦
樓主又係angel方家啲朋友黎

巴打你咁得閒既，放左工？
我在你遙遠的附近

太子大廈都係咁

食煙唔好兩頭望呀

之前幾頁留過言，返中環
黃竹坑啲工有搵過，send過，冇回覆
返屋企超方便，尤其有地鐵，返屋企五分鐘

on9
我公司啲鬼都有人用android
雖然真係大部分用ios

有咩問題 我入政府都冇諗過我要英文對答

而家好多都係咁，好多人都唔識撘